{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja tihti heledad kroonlehed. Mesilased armastavad mind k√ºlastada! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa leiad mind aiast."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks p√§ikesepaistet."},{"text":"Vajan elamiseks vett"}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja paksu t√ºvega ning paljude okstega. Linnud ehitavad minus pesi! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind kasutada asjade ehitamiseks."},{"text":"Mul v√µivad olla lehed, mis s√ºgisel v√§rvi muudavad."},{"text":"Ô∏è Oravad armastavad mulle otsa ronida."}],"options":[{"label":"P√µ√µsas","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Umbrohi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning kasvan tihti aedades. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kr√µmpsuv."},{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on torkiv nahk ja kasvavad k√µrbes. Hoidan vett enda sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan j√µudsalt kuivas ja kuumas kliimas."},{"text":"Ô∏è M√µningatel minu t√º√ºpidel on lilled"},{"text":"Ma suudan ellu j√§√§da v√§ga v√§hese veega."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Alustan pisikese seemnena, siis idanen ja kasvan valguse poole. Mida ma teen?","hints":[{"text":"Nii algavad k√µik taimed."},{"text":"Ô∏è J√µuan p√§ikese poole."},{"text":"Vesi aitab mul seda teha."}],"options":[{"label":"S√∂√∂mine","isCorrect":false},{"label":"Magamine","isCorrect":false},{"label":"Kasvamine","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen seeme, mis kasvab k√µrgeks taimeks ja annab sulle filmides koheva maiuse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µid mind s√º√ºa v√µi ja soolaga."},{"text":"Kasvan kobinal."},{"text":"Olen kinos populaarne suupiste."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen taim, mis ronib ja hoiab k√µvasti kinni. Minu vili on lilla, roheline v√µi punane ja maitseb nii √µigesti! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Inimesed teevad minust mahla."},{"text":"Vajan ronimiseks trelli v√µi tara."}],"options":[{"label":"Uba","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjaviin","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen v√§ga pikk puu, mille lehtede asemel on n√µelad. Inimesed kaunistavad mind tihti j√µuludeks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§√§n aastaringselt roheliseks."},{"text":"M√µned loomad elavad minust valmistatud metsades"},{"text":"L√µhnan m√µnusalt ja m√§nnilikult."}],"options":[{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"Vaheripuu","isCorrect":false},{"label":"M√§nnik","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen eriline taim, mis suudab putukaid toiduks l√µksu p√º√ºda. Elan soistel aladel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kaval v√µimalus oma s√∂√∂ke p√º√ºda."},{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu mul oleks suu."},{"text":"Konnad istuvad mu lehtedel ja ei saa s√º√ºa!"}],"options":[{"label":"Veenuse flytrap","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false},{"label":"Daisy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen seeme, mida saab jahuks jahvatada. Minu terasid kasutatakse leiva, pasta ja paljude teiste toitude valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen klammerduv toit √ºle maailma."},{"text":"Minust valmistatud tootega saab teha v√µileibu."},{"text":"Kasvan p√µldudel ja koristatakse s√ºgisel."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja v√µin lennata. Mulle meeldib lillede √ºmber sumiseda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen midagi magusat."},{"text":"Mul on mustad ja kollased triibud."},{"text":"K√ºlastan lilli."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Olen pisike putukas, kes t√∂√∂tab koos perega. Ehitame suuri kodusid ja veame asju kokku. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oma suuruse kohta v√§ga tugev."},{"text":"Mind v√µib leida maast v√µi puudest."},{"text":"Elame kolooniates."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Mul on v√§rvilised tiivad ja alustan r√∂√∂vikuna. Lendan nektarit r√º√ºbates ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma elan l√§bi suure muutuse."},{"text":"Mind n√§hakse tihti aedades."},{"text":"Mul on tiibadel ilusad mustrid."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"H√ºppan rohtunud p√µldudel ringi ja teen sirinat. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pikad jalad."},{"text":"Mulle meeldib taimi s√º√ºa."},{"text":"Ma teen l√§rmi, h√µ√µrudes jalgu kokku."}],"options":[{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Olen v√§ike √ºmmargune t√§ppidega mardikas. Mind peetakse √µnneks ja aidatakse p√µllumehi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti punane v√µi oran≈æ."},{"text":"S√∂√∂n teisi putukaid, mis taimedele liiga teevad."},{"text":"Mul on mustad laigud."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Helendan pimedas ja lendan √∂√∂siti ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Kasutan valgust partneri ligimeelitamiseks"},{"text":"Olen √∂ine."},{"text":"Mul on valgust tootev organ."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false},{"label":"Glow uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Ehitan kleepuva veebi, et oma toitu p√º√ºda. Mul on kaheksa jalga, aga ma ei ole putukas, mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu kodu on tehtud siidist."},{"text":"Ô∏è Mul on kiharad."},{"text":"K√§rbsed j√§√§vad tihtipeale minu loomingusse kinni."}],"options":[{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Skorpion","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Mulle meeldib pidutseda vere peal ja levitada haigusi, nagu malaariat. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja hammustan."},{"text":"Tavaliselt tulen v√§lja h√§maras."},{"text":"T√µuan vees."}],"options":[{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":true},{"label":"Tick","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Olen maskeeringu meister, segades sisse lehti ja oksi. Ma n√§en v√§lja nagu oksake. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma j√§ljendan loodust."},{"text":"Minu maskeering on muljetavaldav."},{"text":"V√µin olla pikk ja peenike."}],"options":[{"label":"Kepiputukas","isCorrect":true},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Olen tugevate esijalgadega kiskja, kes p√º√ºab teisi putukaid. Ma v√µin v√§lja n√§ha, nagu ma palvetaksin. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu palvetaksin."},{"text":"Olen tavaliselt roheline."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa rohutirtse."}],"options":[{"label":"Dragonfly","isCorrect":false},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":true},{"label":"Kepiputukas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}